# Class: ShuttleActionLifeCycle

Данный тип обеспечивает жизненный цикл [экшена](docs/Action.md).
Доступ к разным отрезкам жизненного пути можно получить разными способами, часть реализовано в событийной модели
в ShuttleActionLifeCycle и [ShuttleMethodLifeCycle](ShuttleMethodLifeCycle.md), другая часть доступна на уровне
сервера очередей и основное самое ходовое реализовано через хуки в [декораторах](decorators/action.md).

> В декораторах будет собрано все что может влиять на экшен в течении его жизни.
> По возможности все хуки там будут асинхронными.

Этапы жизненного пути экшена:
- Добавление;
- Публикация/Старт;
  - Подготовка методов;
  - Подготовка событий;
  - Подготовка контекста;
- Готовность;
- Запрос/выдача манифеста;
- Вызов метода;
  - Возврат ответа;
  - Возврат ошибки;
  - Ответ в никуда;
- Оповещение о событии;



# Добавление

Этап когда объект экшена добавляют в шаттл [Shuttle.addAction](Shuttle.md#method-addaction).
Подготавливается манифест к данному экшену.
Затем, создается экземпляр ShuttleActionLifeCycle, который добавляется в коллекцию экшенов.
После чего случается событие [Shuttle.actionAdded](Shuttle.md#event-actionadded).

> В случае если шаттл к тому моменту был готов, то для данного экшена будет запущена процедура подготовки к работе.
> При этом общее событие [Shuttle.ready](Shuttle.md#event-ready) уже не сработает.


# Публикация/Старт

Процесс подготовки всех членов экшена к запуску, случается когда запустили [begin](#method-begin).

> Это должно происходить по когда вызывают [Shuttle.begin](Shuttle.md#method-begin).
> Но полсле [Shuttle.ready](Shuttle.md#event-ready) может случиться при добавлении. 

На этой стадии может возникнуть непреодолимое желание вмешаться в процесс,
еще не очень понятно с какой целью, но сделать это можно с помощью хука

## Подготовка методов

На этом этапе подготавливаются все публикуемые методы помеченные декоратором @method.

> Просто в цикле запускаем [ShuttleMethodLifeCycle](ShuttleMethodLifeCycle.md#method-begin).

## Подготовка событий

....

## Подготовка контекста

.....


# Методы

## Method: begin

Подготовка к началу работы, этот метод запускает создание всех очередей, эксченджей, подписок и
всего остального необходимого для работы. 


# События


## Event: begin

Данное событие говорит о том что сейчас этот экшен начнут готовить к запуску.

## Event: ready

Данное событие говорит о том что экшен полностью готов к работе.

## Event: onClientConnect

Событие случается в момент когда от клиента пришел запрос на получение манифеста, но тот еще не отправлен.

> В этом месте можно поменять что-то в манифесте для конкретного клиента.
